\chapter{Resultate}


\section{Vorfeedback}

Zuerst fällt auf, dass mehr als die Hälfte der Versuchspersonen Smart-Geräte besitzen und fast täglich nutzen. Allerdings hat nur eine einzige Person angegeben, dass sie sich überhaupt nicht sicher im Umgang mit Smart-Geräten fühlt, trotz dass fast alle angegeben haben, dass ihnen Datenschutz beim Kauf wichtig ist. Der Anteil an Probanden, der Smart-Geräte komplett ablehnt, ist jedoch recht gering. Dies liegt höchstwahrscheinlich am niedrigen Durchschnittsalter der getesteten Personen und daran, dass bis auf eine Person jede ein Smartphone besitzt.


\section{Durchführung der Versionen der App}


Feedback zu den verschiedenen Versionen war sehr unterschiedlich, daher werden diese hier getrennt betrachtet.

\subsection{Version A}

Diese Version ist auf jeden Fall die App mit der meisten Kontroverse. Die Reihenfolge der Conditions scheint die Antworten der Teilnehmer stark zu beeinflussen, dazu folgende Beispiele:\\
Die Versuchspersonen, die diese Version zuerst bekamen, hatten vorher keine Informationen zu den Sensoren, daher fühlten sich die meisten Probanden bei der Bedienung der App sicher und Feedback ist größtenteils positiv.\\
Ganz im Gegenteil zu den anderen Probanden, bei denen die Reihenfolge der Conditions anders war und so recht unterschiedliche Ergebnisse entstanden. Für einige Versuchspersonen war diese App ein regelrechter Schock. Ein Proband hat sich schon fast geweigert, diese App zu benutzen. Feedback ist hier extrem negativ, viele fühlten sich unsicher und bräuchten Hilfe bei der Bedienung. Etwa ein Viertel der Probanden dachte, die Informationen aus Version C wären noch in dieser Version versteckt, und versuchte diese per Halten des Fingers auf dem Einstellungsfeld zu erreichen, teilweise bis zu 10 Sekunden. Außerdem kam eine Vielzahl der Versuchspersonen nicht mit dem Android PreferenceSwitch zurecht, da der Schalter rot gefärbt ist, falls aktiviert. Dies ist ein standardmäßiges Farblayout von Android, allerdings gab es in Version C eben keine Schalter, sondern die Textfelder. Das \textit{Deaktiviert}-Textfeld ist ebenfalls rot und daher ähnlich gefärbt, wie der aktivierte Switch. Das verwirrte einige Testpersonen.

\subsection{Version B}

Version B ist ein Kompromiss zwischen den Switches und den Pop-Ups, allerdings ist hier erneut das Problem mit der Schalterfarbe vorhanden.\\
Feedback ist recht gemischt und mittelmäßig, das betrifft ebenfalls das Sicherheitsgefühl der Probanden.
Trotz, dass hier keine ausführlichen Texte zu den Sensoren gezeigt werden, will nur etwa jede zweite Person gerne mehr Informationen erhalten, obwohl bereits zwei Drittel der Probanden Version C zu Gesicht bekamen.

\subsection{Version C}


Der Reihenfolge der Conditions verschuldet bekam ein Drittel der Probanden diese Version als letztes. Ein Großteil dieser Personen fand diese App recht komplex, würde diese aber am häufigsten nutzen wollen, obwohl die meisten Pop-Up Fenster hier gar nicht gelesen wurden. Dies hängt anscheinend mit dem Lerneffekt dieser Condition-Reihenfolge zusammen.\\
Generell kann man hier davon ausgehen, dass diese Pop-Ups von erfahrenen Smart-Geräte Nutzern meistens nicht ganz durchgelesen werden.\\
Alle Versuchspersonen fühlten sich bei der Bedienung im Durchschnitt am sichersten, wenn man die Ergebnisse mit den anderen Apps vergleicht.\\


\section{Nachfeedback und Verbesserungsvorschläge}


Abschließend wurde direkt gefragt, welche Version der App die Probanden am besten fanden. Das Ergebnis ist recht eindeutig; zwei Drittel der Versuchspersonen bevorzugten die Version C mit den meisten Informationen. Gründe dafür waren nicht zwangsläufig die erweiterten Daten, sondern ebenfalls die bessere Signalisierung der Zustände. Fast die Hälfte der Teilnehmer fand die farbigen Textfelder zum Anzeigen deutlicher und intuitiver als die Switches.\\
Andererseits wurde in Version C die große Informationsflut bemängelt, vor allem für Nutzer, die schon viele Smart-Geräte besitzen und sich in dem Thema auskennen.

\subsection{Verbesserungsvorschläge}

Es gab mehrere identische Verbesserungsvorschläge:
\begin{itemize}
	\item Notwendigkeit von bestimmten Sensoren, welche zur Bedienung wichtig sind
	\item Übergreifende Informationen der Geräte an sich
	\item Eine Art Punktesystem, wie sehr der Nutzer geschützt ist
	\item Für Version C ein Info-Knopf für das Pop-Up Fenster, anstelle einfach auf das Feld zu klicken
\end{itemize}



